reflective/rɪˈflek.tɪv/
MEANING:
	 reflective definition: 1. A reflective surface sends back most of the light that shines on it and can therefore be seen…. Learn more.
Example:
	Using reflective> practice to link personal and public theories.
	All comments provided by students throughout the reflective> journal were read.

evaluate/ɪˈvæl.ju.eɪt/
MEANING:
	 evaluate definition: 1. to judge or calculate the quality, importance, amount, or value of something:  2. to judge or…. Learn more.
Example:
	First we set out the benefits of such a system and evaluate> its compatibility with psychological constraints.
	These concepts and psychological attributes can be identified and evaluated by educators in a process that could include student self-evaluation and validation.

description/dɪˈskrɪp.ʃ/
MEANING:
	 description definition: 1. something that tells you what something or someone is like:  2. of all types:  3. to be…. Learn more.
Example:
	The analogies and problems used in these experiments were not specific to any domain of expertise and used fantasy problems relying only on linguistic descriptions.
	The semantic descriptions of the devices were varied, but the pictures were identical for both conditions.

facilitate/fəˈsɪl.ɪ.teɪt/
MEANING:
	 facilitate definition: 1. to make something possible or easier:  2. to make something possible or easier:  3. to make…. Learn more.
Example:
	Coordination problems abound, and their solutions are facilitated when players have the ability to quickly acquire expectations about fellow players' behavior.
	It was designed to facilitate> the combination of qualitative methods with statistical analysis.

None/ɪkˈsplɪs.ɪt/
MEANING:
	 explicit definition: 1. clear and exact:  2. showing or talking about sex or violence in a very detailed way:  3. clear…. Learn more.
Example:

fluctuate/ˈflʌk.tʃu.eɪt/
MEANING:
	 fluctuate definition: 1. to change, especially continuously and between one level or thing and another:  2. to change…. Learn more.
Example:
	The asymptotic solution (5.3) also be used to obtain expressions from (3.14)for can the fluctuating viscous stresses a t the wall.
	Given that standards may fluctuate> among studies depending on methodology, samples, or subjects, further specification is needed to ensure a consistently high level of review.

induce/ɪnˈdjuːs/
MEANING:
	 induce definition: 1. to persuade someone to do something:  2. to cause something to happen:  3. to use a drug to make…. Learn more.
Example:
	They also conclude that reforms induced important financial development and reduced the regressiveness of the old systems that they replace.
	The outlet of the first shock in the gas induces a strong rarefaction wave which reflects also into a shock at the ablation radius.

None/ɪnˈkɔː.p/
MEANING:
	 Incorporated definition: 1. used after the name of a company that is a corporation (= a company or goup of companies…. Learn more.
Example:

indicate/ˈɪn.dɪ.keɪt/
MEANING:
	 indicate definition: 1. to show, point, or make clear in another way:  2. to show other road users that you intend to…. Learn more.
Example:
	The solid lines indicate> parasite differentiation and the dashed lines <em>indicate</em> modes of transmission.
	Their approximate position in the text should be indicated by a note in the margin.

infrastructure/ˈɪn.frəˌstrʌk.tʃə/
MEANING:
	 infrastructure definition: 1. the basic systems and services, such as transport and power supplies, that a country or…. Learn more.
Example:
	These projects are targeted to increase environmental infrastructure> to contend with the rapid industrialization and population growth that has strained the region for decades.
	The structuring of clan society in the area would, thus, become untenable in practical terms, with its infrastructure> undermined.

diverse/daɪˈvɜːs/
MEANING:
	 diverse definition: 1. including many different types of people or things:  2. very different from each other:  3…. Learn more.
Example:
	For those with a more quantitative inclination, diverse> data on physical and psychological health and life satisfaction are reported.
	Therefore, they must cope with the problem of representing very diverse> lexical information at different levels of granularity, and store the information efficiently.

None/məˈnɪp.jə.leɪt/
MEANING:
	 manipulate definition: 1. to control something or someone to your advantage, often unfairly or dishonestly:  2. to control…. Learn more.
Example:

decline/dɪˈklaɪn/
MEANING:
	 decline definition: 1. to gradually become less, worse, or lower:  2. to refuse:  3. If a noun, pronoun, or adjective…. Learn more.
Example:
	Decline> in soil organic carbon and total nitrogen in relation to tillage, stubble management and rotation.
	The sources do not each contain a distinct stage in an organic process of growth, development, and decline>.

synthesize/ˈsɪn.θə.saɪz/
MEANING:
	 synthesize definition: 1. to produce a substance by a chemical reaction in plants or animals:  2. to produce a substance…. Learn more.
Example:
	Then the synthesized type is used in checking the argument part of the application.
	All of this has substantially improved the capability to synthesize> research findings.

inherent/ɪnˈher./
MEANING:
	 inherent definition: 1. existing as a natural or basic part of something:  2. existing as a natural or basic part of…. Learn more.
Example:
	This considerably reduces the inherent> power of his depiction of child labour.
	Whatever the explanation, it draws attention to the need in future studies to take into greater account the inherent> demands of different tasks.

None/ɪnˈhɪb.ɪ.tɪd/
MEANING:
	 inhibited definition: 1. not confident enough to say or do what you want:  2. not confident enough to say or do what you…. Learn more.
Example:

insight/ˈɪn.saɪt/
MEANING:
	 insight definition: 1. (the ability to have) a clear, deep, and sometimes sudden understanding of a complicated problem…. Learn more.
Example:
	Detailed parameter studies of future planned experiments will probably give more insight>.
	The results, presenting both qualitative and quantitative analyses, provide interesting insights into the responses of the students to the experiment itself.

integral/ˈɪn.tɪ.ɡrəl/
MEANING:
	 integral definition: 1. necessary and important as a part of a whole:  2. contained within something; not separate:  3…. Learn more.
Example:
	Indeed, since the particle radius is small, the related contribution of the correlation function to all relevant integrals should be negligible.
	The system has the following integrals of motion.

mediate/ˈmiː.di.eɪt/
MEANING:
	 mediate definition: 1. to talk to two separate people or groups involved in a disagreement to try to help them to agree…. Learn more.
Example:
	The qualitative character of men and women's friendships was often distinctive, although mediated by social class and area differences.
	Organic systems assimilate information about the world mediated by their internal structure.

intervene/ˌɪn.təˈviːn/
MEANING:
	 intervene definition: 1. to intentionally become involved in a difficult situation in order to improve it or prevent it…. Learn more.
Example:
	In education, local government, and health the government has intervened and regulated on a large scale.
	Then we will offer suggestions for research and practice related to intervening effectively with alcohol problems in emergency settings.

ethnic/ˈeθ.nɪk/
MEANING:
	 ethnic definition: 1. relating to a particular race of people:  2. from a different race, or interesting because…. Learn more.
Example:
	Within ' the core community of ethnics ', class differences ' were overridden by a common culture and identity ' (pp. 100-1).
	Most of the papers focus on specific kingdoms and peoples to elucidate processes of political and ethnic> consolidation.

apparent/əˈpær./
MEANING:
	 apparent definition: 1. able to be seen or understood:  2. seeming to exist or be true:  3. able to be seen or…. Learn more.
Example:
	Why does the push for temporal reintegration occur after years, and sometimes decades, of apparent> quiescence ?
	When speaker age is taken into account, we observe an interesting pattern in apparent> time.

conform/kənˈfɔːm/
MEANING:
	 conform definition: 1. to behave according to the usual standards of behaviour that are expected by a group or society…. Learn more.
Example:
	Many of them, unlike many new recluses, seem to have conformed to the canonical requirements of enclosure.
	It is often the case that the texts required of a given application will conform> in structure to a relatively small number of patterns.

distinction/dɪˈstɪŋk.ʃ/
MEANING:
	 distinction definition: 1. a difference between two similar things:  2. the quality of being excellent:  3. a mark given to…. Learn more.
Example:
	For the arterial trunks, this is an easy matter, since the pattern of branching permits ready distinction> of an aorta from a pulmonary trunk.
	Very few of these studies actually address the distinction> between planning and control.

confer/kənˈfɜː/
MEANING:
	 confer definition: 1. to exchange ideas on a particular subject, often in order to reach a decision on what action to…. Learn more.
Example:
	Secondly, were these effects present only in the years that were construed as conferring mandates?
	The congressional response to the three elections conferring a mandate is ephemeral.

migrate/maɪˈɡreɪt/
MEANING:
	 migrate definition: 1. When an animal migrates, it travels to a different place, usually when the season changes:  2…. Learn more.
Example:
	According to the model, these migrating populations brought with them ceramics and a sedentary maize-agriculture lifestyle.
	Eosinophils were therefore mainly involved in protection against tissue migrating worms in secondary infections.

military/ˈmɪl.ɪ.t/
MEANING:
	 military definition: 1. relating to or belonging to the armed forces:  2. typical of the armed forces:  3. the armed…. Learn more.
Example:
	The first three chapters raise initial concerns about using private violence in place of state militaries.
	Moreover, a penchant for intervention in the economy cannot be used to explain the military's enthusiasm for industrial promotion.

None/ˈmɪn.ɪ.stri/
MEANING:
	 ministry definition: 1. in Britain and some other countries, a department of the government led by a minister:  2. work…. Learn more.
Example:

None/maɪˈnɒr.ə.ti/
MEANING:
	 minority definition: 1. a smaller number or part:  2. any small group in society that is different from the rest because…. Learn more.
Example:

mutually/ˈmjuː.tʃu.ə.li/
MEANING:
	 mutually definition: 1. felt or done by two or more people or groups in the same way:  2. felt or done by two or more…. Learn more.
Example:
	In their early, purist form, their utopian stringency had been mutually> reinforcing.
	They were mutually> dedicated to reforming institutions and removing privileges that they regarded as impediments to growth and stability.

None/ˌnʌn.ðəˈles/
MEANING:
	 nonetheless definition: 1. despite what has just been said or done:  2. despite what has just been said or done:  3…. Learn more.
Example:

norm/nɔːm/
MEANING:
	 norm definition: 1. an accepted standard or a way of behaving or doing things that most people agree with:  2. a…. Learn more.
Example:
	The implication is not whether agents use norms, but rather which norms these are and how they are used.
	Internalization, in this socialization approach, involves making external social norms internal.

notwithstanding/ˌnɒt.wɪðˈstæn.dɪŋ/
MEANING:
	 notwithstanding definition: 1. despite the fact or thing mentioned:  2. despite the fact or thing mentioned:  3. not…. Learn more.
Example:
	Notwithstanding> the wide variety of experiences from the respondents, some themes emerged.
	Notwithstanding> these limitations, this investigation contributes an international perspective to research on development in situations of pervasive poverty.

domestic/dəˈmes.tɪk/
MEANING:
	 domestic definition: 1. relating to a person's own country:  2. belonging or relating to the home, house, or family:  3…. Learn more.
Example:
	In hospital environments basic services such as cooking and laundry were organized centrally and cleaning was undertaken by domestics.
	The women among them found work as marketers and laundry women, domestics, seamstresses, teachers and artisans.

duration/djʊəˈreɪ.ʃ/
MEANING:
	 duration definition: 1. the length of time that something lasts:  2. for as long as something lasts:  3. the length of…. Learn more.
Example:
	On the other hand, they suggest which factors should not play a significant role in determining formation durations.
	Yearly incidence is an average over the full durations of outbreaks.

empirical/ɪmˈpɪr.ɪ.k/
MEANING:
	 empirical definition: 1. based on what is experienced or seen rather than on theory:  2. based on what is experienced or…. Learn more.
Example:
	His research aims at understanding consciousness as a natural biological phenomenon and at fruitful interaction between philosophical and empirical> research in the study of consciousness.
	This article reviews empirical> studies from both the architectural and the psychological literature.

enforce/ɪnˈfɔːs/
MEANING:
	 enforce definition: 1. to make people obey a law, or to make a particular situation happen or be accepted:  2. to make…. Learn more.
Example:
	The agreement was too indefinite to be enforced - how long was the loan supposed to run?
	To enforce> incentives to plant trees, afforestation responsibility was decentralized to local leaders in 1984.

enormous/ɪˈnɔː.məs/
MEANING:
	 enormous definition: 1. extremely large:  2. extremely large:  3. extremely large or great: . Learn more.
Example:
	Thus, an enormous> block on a branch defined by a right endpoint can be essentially replaced by large subblocks corresponding to left endpoints.
	Although there has been enormous> progress toward accomplishing parts of the vision, the core problem - the design of ligands to bind proteins - has remained intractable.

equate/ɪˈkweɪt/
MEANING:
	 equate definition: 1. to consider one thing to be the same as or equal to another thing:  2. to consider one thing to…. Learn more.
Example:
	As is too common among cognitive scientists, they equate> mental representations with representations of external physical objects.
	The second objection against equating object-recognition abilities with (even simple) predication comes from the fact that the underlying cognitive processes are qualitatively different.

erode/ɪˈrəʊd/
MEANING:
	 erode definition: 1. to rub or be rubbed away gradually:  2. to slowly reduce or destroy something:  3. to rub or be…. Learn more.
Example:
	Second, large integrative interest groups with close links to political parties are rapidly eroding.
	Hierarchical regionalism has been eroding since the 1970s.

articulate/ɑːˈtɪk.jə.lət/
MEANING:
	 articulate definition: 1. able to express thoughts and feelings easily and clearly, or showing this quality:  2. to…. Learn more.
Example:
	The findings are consistent with the hypothesis that weaknesses in specific phonemic representations linger even after children can articulate> the specific phonemes accurately.
	The text is unique, as it represents the work of a single author, who cogently articulates a systematic approach to psychiatry.

controversial/ˌkɒn.trəˈvɜː.ʃ/
MEANING:
	 controversial definition: 1. causing disagreement or discussion:  2. causing disagreement or discussion:  3. causing or…. Learn more.
Example:
	Such controversial> findings could be explained indirectly as no similar study on the parasitic hepatic fibrosis model has been conducted with silymarin.
	Although controversial>, withholding treatment from injecting drug users does not appear totally justified and should be reconsidered in the coming years [12, 31, 32].

None/ˈeθ·ɪks/
MEANING:
	 ethics definition: the study of what is morally right and wrong, or a set of beliefs about what is morally right and…. Learn more.
Example:

federal/ˈfed./
MEANING:
	 federal definition: 1. relating to the central government, and not to the government of a region, of some countries…. Learn more.
Example:
	Beyond these areas, federal> jurisdiction seemed too limited to test.
	The law required that all employers, beginning in 1936, pay a 3 percent tax on salaries and wages to the federal> government.

forthcoming/ˈfɔːθˌkʌm.ɪŋ/
MEANING:
	 forthcoming definition: 1. happening soon:  2. friendly and helpful, willing to give information or to talk:  3. produced…. Learn more.
Example:
	To isolate the problem, assume that if satisfactory reasoning is not forthcoming>, the decision can be reversed.
	Forthcoming> procedures for the analysis of electroacoustic music should derive from the synthesis of top-down and bottom-up views derived from different competences.

legislation/ˌledʒ.ɪˈsleɪ.ʃ/
MEANING:
	 legislation definition: 1. a law or set of laws suggested by a government and made official by a parliament:  2. a law or…. Learn more.
Example:
	A critic of the data protection regime might note that the legislation> protects debtors with more force than it does creditors.
	Recent legislation> requiring pharmaceutical manufacturers to present economic evaluations when requesting reimbursement decisions will probably have an important impact in the future.

inclination/ˌɪn.klɪˈneɪ.ʃ/
MEANING:
	 inclination definition: 1. a feeling that you want to do a particular thing, or the fact that you prefer or are more likely…. Learn more.
Example:
	Several different local minima are found in parameter space, most of which have small relative inclinations of the planets.
	Depending upon time schedules and the kind of paper it was, and relative inclinations, one would write a draft.

levy/ˈlev.i/
MEANING:
	 levy definition: 1. an amount of money, such as a tax, that you have to pay to a government or organization:  2. (of…. Learn more.
Example:
	In regions with higher pollution levy> rates, firms tend to have lower pollution intensity.
	To implement comprehensive economic and social policies, the state must levy> standardised taxes, keep systematic administrative records, and enforce uniform rules across its territory.

